**블로깅!**

정리하는 시간을 갖자.



**세션, 패스포트**

- 패스포트로 로그인 구현 - [한준님 블로그 참고](https://velog.io/@cyranocoding/PASSPORT.js-%EB%A1%9C-%EC%86%8C%EC%85%9C-%EB%A1%9C%EA%B7%B8%EC%9D%B8-%EA%B5%AC%ED%98%84%ED%95%98%EA%B8%B0)
- 패스포트 없이 회원가입과 로그인 구현 하고 블로그에 정리!



**몽고DB, 몽구스 각각 더 알아보고 구별하기.**

- mongoose middleware?
- mongoose hooks? pre?
- 마찬가지로 정리

